香港民族黨：香港具有獨立的需要和條件

香港民族黨：香港具有獨立的需要和條件

香港民族黨《眾議》創刊號 （美國之音記者 申華拍攝）

香港民族黨召集人陳浩天如期發表“港獨”演講,成為港獨議題的一次重大事件。中國政府駐港機構、特區政府立即做出反應。香港輿論反響活躍。香港民族黨則表示，香港具備獨立的一系列條件。

香港外國記者會（FCC）邀請民族黨召集人陳浩天的演講8月14日如期舉行。中國外交部和港府隨後“極速炮打FCC ”。

外交部駐港特派員公署當天聲明稱，FCC不顧香港各界強烈反對，公然邀請“港獨”分子演講。香港是中國的香港，香港外國記者會絕不是“法外之地”。聲明還說，香港民族黨自成立之日起，就提出“廢除《基本法》、建立獨立的“香港共和國”。

特區行政長官林鄭月娥目前正在北京，代理其職務的政務司司長張建宗昨天下午表示，FCC向陳浩天提供平台，宣揚推動“港獨”，“絕不可取、不恰當，希望同類事件不要再度發生” 。

香港記協隨後的聲明，則對張建宗的言論“非常遺憾”。聲明說，言論自由和新聞自由是香港成功的基石，外國記者會邀請不同立場的講演者，是這兩項公民權利的體現。特區政府的上述表態會造成寒蟬效應，“等於封殺特定政見人士在媒體發言的空間。”

24名香港民主派議員昨晚發表聯合聲明。立法會議員林卓廷對美國之音說：

“我覺得陳先生在外國記者協會演講，如果他的行為沒有違反香港的法律，應該是允許的。縱使他的立場跟言論，我們都不一定支持，但是他應該有自己的發言空間。這是香港言論自由的價值，也是香港尊重新聞自由的傳統。”

另據港媒報導，FCC網站星期二下午運作不暢。 FCC星期三說，搶修網站後目前可以登錄，但是部分功能不全，仍在維護中，並認為事件是惡意網絡攻擊所致。

陳浩天昨天演講要點，各家媒體報導側面不同。明報援引陳浩天的話說，中國的本質是帝國主義和壓迫，中國是對世界所有自由人民的威脅，港府也顯示了他們口中所謂的自由和民主，只是共產黨的海市蜃樓。香港回歸21年來一直倒退，不只是沒有實行民主選舉，更逐漸走向中國的獨裁。香港要想真正變得民主，香港主權必須歸於港人，而唯一實現這一點的途徑，就是香港獨立。

陳浩天昨天向媒體散發了民族黨刊物《眾議》的創刊號，其中題為“香港獨立會斷水斷糧？”文章,概括了香港獨立的物質基礎：

根據2016年統計處數據，香港現實糧食進口八成是外國進口，二成來自中國大陸。中國大陸糧食安全的問題，可以促使提高香港糧食進口。香港現有18座飲用水水庫，可以為港人提供150天的水量，剩下的可以通過海水淡化處理解決。

文章還認為，香港不一定需要軍隊。香港擁有的深水港、位於亞洲優勢位置，單獨貨幣、聯繫匯率、健全的金融制度、國際金融中心地位等，都是香港不依賴中國而實現獨立的條件。

創刊號還說，香港1841年開埠至今175年，新加坡1965年建國祇有51年，美國建國也就240年，“卻一樣成為世界一流強國”。難道香港歷史短就沒有資格獨立建國？

陳浩天呼籲美國政府檢視《美國-香港政策法》，制裁踐踏港人人權的政府官員。他還呼籲英國政府，關注香港基本法的實施。

對於陳浩天將香港獨立問題國際化，香港時事評論員林和立對美國之音說：

“從民主運動的角度來看，國際社會對香港問題的關心，是非常不足夠的。我們也看到，美國也好，英國也好，都不會為爭取香港人的利益，做出任何大的犧牲，但是讓國際社會關注香港問題，總可以在國際輿論上給中國一點壓力。不過，我相信，對於獨立問題，英國政府和美國政府一定不會碰。但是，陳浩天的演講的確吸引了國際社會的注意。他們也開始意識到香港年輕一代的不滿，也明白目前北京對香港的政策的確不得人心。我認為，這是這次演講的重要影響。”

明報社論說，港獨提上國際層面，推香港進入死胡同。社論說，FCC 為陳浩天提供平台，“把香港緩緩推向大國外交角力的漩渦之中，從政治現實來看，對香港有害無益。”報導援引全國港澳研究會副會長劉兆佳的話說，陳浩天的演講內容並無新意，事件只是反映港獨議題容易引發鬥爭。

7出國際

分析認為，陳浩天FCC演講事件的後續效應還將持續。關注點之一，香港民族黨日否將被取締。香港警方援引“社團條例”，已向保安局建議取締該黨。保安局將民族黨提出申訴的期限延長至9月4日。屆時將是香港的一個新聞熱點。陳浩天昨天在演講後的問答環節半開玩笑地說，他本人有坐牢三個月的準備。

關注之二，FCC的運作以及與港府關係。建制派敦促政府收回FCC會址。目前租約2013年到期，但是有這期間必須遵守香港法律的條款。報導援引張建宗的話說，政府與FCC 關係幾十年來一貫良好，因此被給予這組歷史建築。他不認為目前有終止關係的問題。

關注之三，香港社會政治爭議加劇。新聞自由、言論自由、因香港獨立議題的提升，乃至國際關注度的加大，可能會變得更加激烈和尖銳，北京主導下的香港政治進程更趨複雜。

香港民族黨：香港具有獨立的需要和條件
by 美國之音

即係到9月5號取締民族黨？

「新會然」

實情係揚威國際
阿生 你食左藥未？

支那柒出國際

香港獨立

香講獨立成功！

搞公投囉

FCC目前租約2023年到期